林忌開心大發現: 百度釋liberty為「無禮冒昧」係奧威爾式胡說八道

福佳與林忌創作

咩叫「奧威爾式的胡說八道(Orwellian nonsense)」？望下CCTVB翻譯Donald Trump 講 Liberty 做「特權」就知，查下百度，就會搵到中國人把 Liberty 譯做「放肆、無禮、有權的、擅自、冒昧」，完全就係奧威爾在 1984/動物農莊內篡改字義的劇情

想知點解CCTVB新聞會把Liberty譯做「特權」？百度幫到你！捉姦在床，CCTVB新聞就係中國控制！

屌那星好撚柒, 仲要cap哂圖間哂線懶係技術性擊倒咁
成日扮哂崇英菁英連liberty有無禮之行一解都唔識, 本土派靠呢啲kol唔怪得愈做愈柒

[singular] an act or a statement that may offend or annoy somebody, especially because it is done without permission or does not show respect
He took the liberty of reading my files while I was away.
They've got a liberty, not even sending me a reply.

liberty noun (BAD BEHAVIOUR)

[ C ] an example of speech or behaviour that upsets other people because it shows little respect or does not follow what is thought to be polite or acceptable:

What a liberty, to refuse the invitation on your behalf, without even asking you!

下次先再幫你推, 今次太7

本來都唔知呢條友咩料

2007年，林忌因敬仰梁美芬學養而入讀神大法律博士(JD)，希望成為四大護法的再傳弟子，可惜當2008年讀憲法學時鼠王芬已因做了香港立法會議員而不上堂，拜入梁美芬門下美夢成空。

大佬原來讀JD英文都可以咁好

查下百度，就會搵到中國人把 Liberty 譯做「放肆、無禮、有權的、擅自、冒昧」，

cctvb錯譯柒係一件事, 但係睇佢呢句, 佢似乎係覺得liberty真係只有自由一解
佢一係英文好撚屎, 一係覺得自己乜都識哂唔使求證, 一係蠢撚過隻豬, 一係all of the above, 最撚可憐係仲有好多港豬鍾意上佢個page一齊幻想自己係高等人

柒

咩u grad?

comment section班自我感覺良好港豬 唔敢睇

Vincent Poon 越睇越合理，只因翻譯的員工，完全無接觸過(個人的)自由、(天地)造物者的觀念。信唔信係一件事，香港長大冇理由唔知Liberty、creator 。
突然覺得好人類學。

Raymond Lee 1984 new speak: "War is Peace, Freedom is Slavery, Ignorance is Strength"

(Newspeak精髓就係在於兩個字要合埋......)

Joey in Hong Kong Statue of Liberty 放肆无礼解放像

Edward Au Fact check 過，原來百真係將liberty解作放肆無禮。心血來潮check 下freedom,百度解作特權。
果然大家活係平行宇宙。 🙏🏻阿門

Hei Wrong Lee 其實Cambridge個到有寫明係at liberty 而at liberty 呢句係片語 phrase 要好似中文詞語咁成個解架

(唔使片語, 就咁單數liberty都可作無禮之行)

成班五毛打飛機

ok

呢個有埋中文，唔會錯喇掛？

唔洗睇前文後理？
強譯不相關/相反的意思已經係錯

你搞清楚發生緊咩事未? 而家根本唔係講緊cctvb譯錯單野
講緊嘅係林忌呢條無料扮四條偽精英懶醒捉百度捉到錯哂
liberty其中一解就係an act or a statement that may offend or annoy somebody, used as a singular noun, 百度根本完全無錯, 咁簡單嘅野都有得拗? 乜撚野前文後理, 你睇得明中英文未?

痴線
你有冇睇晒樓主打乜？
依家講緊tvb咩？
依家講緊林忌屌百度字典啵

定你講緊劍橋強譯不相關/相反嘅意思？

劍橋呢啲野雞大學信唔過
cc台是但抽件英文都叻過班友

連登硬係有啲人好簡單嘅野都要解百鳩幾次先明 (or都係唔明)

果個中文既順序其實同劍橋係一樣
唔係話唔反贏國, 但呢個POST真係好難叫人去衝

唔怪得林忌柒到間哂線話畀人知自己柒喺邊都仲有咁多人撐, 下面幾乎無人指正, 完全真係好多人見有水抽就唔識用腦

林忌好似係皇仁書院畢業生

佢有無你咁鍾意考試

我讀會計，中意考試大把專業試可以考
為什麼全部唔考
要去讀數學？

唔知, 我都係聽你老死劉細良講架咋

why not放下move on

人生已完，爭取緊安樂死

佢唔係讀Law架咩

sad

如果係仲柒

得喇，特權吖嘛

你真係弱撚智

睇tvb啦望

我話緊你講句野出黎 完全貼唔到樓主所講既內容 仲凸顯出你弱智啊

佢唔會唔知，似係指大陸用大篇幅放大其他意思
上文下理佢有提cctvb歪曲侵段演講時
如果唔係歪曲新聞根本唔需要抽起

林忌由頭到尾都係想抽tvb
不過佢寫的柒姐 引用百度唔係要突顯tvb新聞部用人問題咁引黎做咩

查下百度，就會搵到中國人把 Liberty 譯做「放肆、無禮、有權的、擅自、冒昧」，完全就係奧威爾在 1984/動物農莊內篡改字義的劇情

呢句以正常中文文理睇, 點睇都係講緊百度篡改liberty字義, 唔係淨係講百度「強調」liberty其他意思
同埋林忌cap個part由釋義順序到內容全部都係照搬Collins Dictionary, 甚至佢擺最上嘅都係Oxford而唔係Collins, 你將成個page反轉拆開定放大睇都唔會搵到任何「刻意放大」liberty自由以外其他字義嘅跡象:

中國人民放肆軍

指cctvb新聞部係用中國人
篡改字義劇情係指緊段侵演講

我會話佢抽得柒

換言之如果佢唔係唔識liberty有幾種義, 而係如你所講特登「抽百度水」, 咁係仲衰過佢唔識
因為in that case佢做緊嘅野唔係抽水, 抽水係要有基礎 (e.g. if百度特登將「liberty=無禮」擺做第一個釋義), 而係直頭無中生有, 仲要污衊埋Collins Dictionary, 係又低莊又肉酸

我就真係唔識liberty有其他解釋
QC英文老師無教過

你句句都要抽下水+自抽

QC出名師資差，唔好見怪

入侵緊世界

林忌由細個開始睇 TVB
佢成長時期建立既價值觀源於 TVB
成年後接收既資訊大部分來自 TVB
可以話佢既人生 = TVB

當批評 TVB 既時候產生衝突而啟動保護基制將 TVB 避禕成 CCTVB

佢啲posts營養量同tvb節目差唔多